{
    "question": "Apa arti kata Bhinneka Tunggal Ika?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>\u201cberbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "zat-tunggal-tersusun-dari-satu-jenis-zat-yang-abisa-diuraik-433",
            "question": "Zat tunggal tersusun dari satu jenis zat yang \u2026.    a.bisa diuraikan\r\n b.bisa dicampur\r\n c.tidak bisa diuraikan lagi \r\n d.Memiliki reaksi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tidak bisa diuraikan lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-rumah-tangga-di-samping-mengubah-energi-listrik-menjadi-202",
            "question": "8.\r\nAlat rumah tangga di\r\nsamping mengubah\r\nenergi listrik menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Alat rumah tangga yang mengubah energi listrik menjadi panas</p><p>Setrika adalah alat elektronik yang mengubah energi listrik menjadi energi panas.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-bagaimana-perasaanmu-saat-sudah-bisa-membaca-surat-al-kautsar-298",
            "question": "2. Bagaimana perasaanmu saat sudah bisa membaca surat\r\nal-Kautsar\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>hati </strong><strong>menjadi </strong><strong>tenang </strong></li><li><strong>suasan </strong><strong>menjadi </strong><strong>berubah</strong></li><li><strong>terasa </strong><strong>ringan </strong><strong>dalam </strong><strong>kegiatan </strong><strong>sehari </strong><strong>hari </strong></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-daerah-penghasil-rempah-rempah-di-maluku-adalah-998",
            "question": "Salah satu daerah penghasil rempah rempah di Maluku adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> <strong><em><u>Ternate dan Tidore, Maluku Utara</u></em></strong>, merupakan daerah di Indonesia yang menjadi sumber penghasil rempah-rempah di dunia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-bacaan-berikut-adaptasi-mayarakat-terhadap-ketampakan-862",
            "question": "Perhatikan bacaan berikut!    Adaptasi Mayarakat Terhadap Ketampakan Alam Sekitar\r\n\r\nPermukaan bumi tidak rata. Permukaan bumi ada yang tinggi dan ada yang rendah.\r\nKetampakan alam adalah berbagai bentuk muka bumi yang terjadi secara alamiah.\r\nKetampakan alam terdiri atas dua bagian pokok, yaituketampakan alam berupa perairan dan\r\nketampakan alam yang berupa daratan.\r\nManusia melakukan adaptasi berbeda-beda antara satu dengan yang lain. Manusia\r\nhidup beradaptasi sesuai dengan alam dan ketampakan alam di lingkungan tempat tinggal.\r\nAdaptasi yang dilakukan meliputi jenis mata pencaharian utama, makanan, bentuk tempat\r\ntinggal, pakaian yang dikenakan, peralatan rumah tangga, dan teknologi. Semua kegiatan itu\r\nmenyesuaikan tempat mereka tinggal. Kita dapat melihat hasil adaptasi masyarakat suatu\r\ndaerah. Makanan dan barang-barang atau bendabenda khas dari daerah pegunungan\r\nberbeda dengan daerah pantai dan dataran rendah.\r\n\r\n\r\nApakah kesimpulan dari bacaan di atas?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manusia beradaptasi dengan lingkungan sekitar nya. semua kegiatan menyesuaikan tempat dimana mereka tinggal. adaptasi mereka meliputi jenis mata pencaharian, makanan, tempat tinggal, dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-keuntungan-usaha-ekonomi-yang-dikelola-sendiri-adalah-145",
            "question": "Yang bukan keuntungan usaha ekonomi yang dikelola sendiri adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terdapat sistem bagi hasil, pengembangan usaha terbatas pada modal, kekurangan tenaga kerja , risiko kerugian yang harus ditanggung sendiri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-gerak-yang-terdapat-pada-gerak-melompati-gelang-gelang-adala-112",
            "question": "Pola gerak yang terdapat pada gerak melompati gelang-gelang adalah....    Jangan ngasal ya ini untuk ulangan ukk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Lo wibu.  :-)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf bukan Lo aja mau ulangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-dibawah-ini-yang-bukan-terinasuk-hewan-ternak-adalah-a-sap-181",
            "question": "17. Dibawah ini yang bukan terinasuk hewan ternak adalah .    a. Sapi dan singa\r\nb. Kambing dan ayam\r\nc. Kerbau dan bebek\r\nd. Ayam dan bebek\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sapi dan singa</p><p></p><p>jadikan jawaban tercerdas:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-tiga-serangkai-pendri-organiaasi-217",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk tiga serangkai pendri organiaasi indische partij adalah....    a ki hajar dewantara \r\nb k.h. ahmad dahlan \r\nc danudrija setiabudi \r\nd cipto mangunkusumo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Yang</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>kedalam</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>serangkai</strong><strong> </strong><strong>pendiri</strong><strong> </strong><strong>Indische</strong><strong> </strong><strong>partij</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>Ki</strong><strong> </strong><strong>hajar</strong><strong> </strong><strong>Dewantara</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Danurdja</strong><strong> </strong><strong>setiabudi</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>Cipto</strong><strong> </strong><strong>mangunkusumo</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Maka</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>serangkai</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>Kh</strong><strong>.</strong><strong>Ahmad</strong><strong> </strong><strong>dahla</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-arus-listrik-diputus-maka-akan-terjadi-279",
            "question": "Jika arus listrik diputus maka akan terjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika rangkaian listriknya paralel maka arus listrik diputus maka 1 mati dan lainya menyala, jika rangkaian listriknya seri maka akan mati semua </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#maafklosalah :D</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:padam </p><p>/mati </p><p></p><p>Penjelasan:ya memang kalo listrik putus lampu jadi padam/mati</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}